【3億養廢柴】班子換血夢落空 支那焗林鄭垃圾循環再用

「特區奶媽」林鄭月娥當選至今已逾兩個月，在過去六十多天，她全力為自己籌組未來五年的管治班子，但組班過程卻不似預期，除了不斷被請食檸檬，北大人更多番向她作出訓示，重申整個管治班底的最終任命權在中央。

原來，一直信心滿滿的林鄭，曾一度奢望可以改變現時特區政府的頹廢狀況，故曾向北京要求對問責班子人選有足夠自由度，但卻換來北京棒喝，甚至日前人大委員長張德江再度開腔，強調中央與香港是「授權」與「被授權」的關係，變相「溫馨提示」林鄭，北京對香港有全面管治權。

林鄭未上任已注定是扯線公仔兼無牙老虎，而曾揚言要「班子大換血」的她，更在中央迫令下，循環再用梁振英遺留下來的廢柴班底。

過去五年，納稅人已經無奈奉上3億元公帑養廢柴；七一再開局，港人再延續地獄班子管治的噩夢，殘局已定。

上週六，主管港澳事務的中共全國人大委員長張德江，出席在北京舉行的「紀念香港基本法實施20週年座談會」，發表了五十分鐘講話，強調在一國兩制下，中央與香港是「授權」與「被授權」的關係，而非「分權」，更指明中央有全面管治權。

這番言論，隨即引起嘩然，知情人士指，張德江的發言，既是針對港人，警告港人別以高度自治為名對抗中央權力，同時更把矛頭指向林鄭，「溫馨提示」她。「俗啲講，就係提佢要識得分庄閒。」知情人士說。

據了解，林鄭在3.26特首戰勝出後，一直渴望有自由意志去組織自己班底，在四月尾時，更曾向中央呈上「呈請書」，婉轉地向北京提出，希望可以在「不受干擾」下組織其問責團隊，同時更希望中聯辦今後能減少插手港府政策事務。

不過，林鄭的「呈請書」隨即惹來北京不滿，中央當時已即時回話，指在《基本法》下，中央對特區政府主要官員有實質任命權及話語權。「言下之意，其實係叫佢死心。」消息人士說。

事實上，林鄭在當選後，在組班問題上，一直信心滿滿。雖然她曾向外界表示，發噩夢擔心到七一仍未齊人宣誓，但知情人士卻指，林鄭心底裡一直認為自己可以籌組出一個贏得民意的管治班子。「佢唔係覺得自己有號召力，佢只係以為個個都好似佢咁有野心，想加入政府。」知情人士說。

林鄭當選後，一直為組問責班子籌謀，雖然她對問責班子有腹稿名單，但原來卻一直在閉門造車，什麼「班子大換血」、「財金新班子」、「女將埋班」等等，都是林鄭自己一廂情願的想法。

「據我所知，嗰時根本未同我老細傾。」有現任政策局中人表示，林鄭直到四月中仍未向心儀的人選接觸或摸底，但卻單方面向外放風。「佢以為人哋一定肯上位，但其實呢個廚房咁熱，邊個肯上肯做？佢又唔諗吓自己幾難服侍。」該政策局中人說。

林鄭從沒想過組班會如此困難重重，據了解，曾向她大派檸檬的，除了包括來自財金界的滙豐銀行副主席兼亞太區行政總裁王冬勝、金融發展局主席查史美倫、前金管局總裁任志剛外，還包括環境局副局長陸恭蕙、食物及衞生局局長高永文，以及商務及經濟發展局局長蘇錦樑。

這個星期，林鄭月娥頻頻放風，透露組班工作已進入尾聲，但盛傳的新班子組合卻驚喜欠奉，外界曾一度憧憬，林鄭是香港首位女特首，班底中將引入較多女將出任司局長，但多位曾曝光的人選，似乎只得食衞局下任局長是女將，由現時副局長陳肇始坐正。

林鄭本來打算對現屆問責團隊來個大清洗，當中最想換走的是財政司司長陳茂波，但因為陳茂波得到已經貴為國家領導人的梁振英向中央力保，「囤地波」可以安全過渡。

尚有一個月，新一屆管治班子便要上場。消息人士指，港澳辦主任王光亞在五月中曾秘密來港，除了是為安排國家領導人在七一來港的前期工作外，亦曾在港召見候任特首林鄭月娥，為管治班子作最後定稿。本刊向候任特首辦查詢林鄭月娥與王光亞會面詳情，發言人拒絕披露任何細節，只回覆指︰「候任行政長官的日程恕未能透露。 」

總係漏左佢！

Wan Chin

2013年10月30日

（機密）同沈旭輝見面會談一小時。我的意見：

1. 梁振英即使是英方特務，做的事卻不令英方得益，因為英方是行籠絡政治（engagement politics）的。他掌握了香港制度的保護，騙了特首之位。找一群無賴朋黨來支持自己。是為自己謀事。此人必須除去。

2. 我答應了在下屆政府出任要職，並且說我的網友毫不介意加入政府或政府、建制的周邊服務組織。他們要的是生存空間和發展機會。

3. 目前青年人的問題，是生存空間受阻，一旦這個解決了。他們樂於加入主流和建制，恢復往日的engagement politics。

4. 我分析左翼的問題。用政治經濟學，說他們得到主流或作狀反政府的建制吸納，生存空間受到保障，仕途有希望，故此會採取意識形態的方法，而不是右翼的生存空間鬥爭的方法。他們的系統理論，由於不受到右翼的挑戰，不會改變。不必寄望於他們。

5. 右翼不會組織化。一旦組織化，會走向左翼。HKAM就是例證。右翼是執政後主流用的，主流建制應該開放空間，容納右翼思想的青年人加入。他說他會盡力幫忙。

國師

云伯其實都係當年民政署被炒既垃圾, 家陣港共班子要用垃圾循環再用
云伯正好合符垃圾做官呢個條件, 但竟然無人撿呢舊垃圾！